{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024926",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "라작도 "
    },
    "text": "用途区分:保全管理地域である林野であり、自治体開発計画はなく、施設や利用状況もない。また、領海基点もなく過去の住民居住可否は未居住だが、今後の住民居住可能性は現在住民が居住している。住民は主に農業を目的に居住しており、歴史的価値はない。周辺海域も利用現況がなく、他法による管理現況は準保全山地だと知られている。海域の地形と地質は防潮堤と埋め立てによって地図に連揚されており、村と農耕地があって原型が分からない状況だ。主要陸上動物は陸地と同じ地域でキバノロの足跡を含む陸上動物で観察された。反面、主要海洋動物は地番が陸地化されているため海洋生物は発見されない。鳥類はカジキとシジュウカラが観察された。植物は管束植物で計26科34種5変種で計39分類群が調査され、住居地域には松群落が分布している。周辺海域の景観は完全に陸地化され、民家やビニールハウスなどが建てられており、アクセスは相対的に優秀な方だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の用途は何ですか？",
            "answer": "この地域は保全管理地域であり、主に林野として利用されています。"
        },
        {
            "question": "この地域には何の施設や利用状況がありますか？",
            "answer": "この地域には施設や利用状況はありません。"
        },
        {
            "question": "過去にこの地域には住民が居住していましたか？",
            "answer": "過去にはこの地域には住民は居住していませんでした。"
        },
        {
            "question": "現在この地域には住民が居住していますか？",
            "answer": "現在、この地域には住民が農業を目的に居住しています。"
        },
        {
            "question": "この地域には歴史的な価値がありますか？",
            "answer": "この地域には歴史的な価値はありません。"
        },
        {
            "question": "周辺海域はどのように利用されていますか？",
            "answer": "周辺海域の利用現況は分かっていませんが、他法による管理現況は準保全山地として知られています。"
        },
        {
            "question": "この地域の主要な陸上動物は何ですか？",
            "answer": "この地域の主要な陸上動物はキバノロの足跡を含む陸上動物が観察されています。"
        },
        {
            "question": "この地域の主要な海洋動物は何ですか？",
            "answer": "この地域の海洋動物は地番が陸地化されているため、海洋生物は見られません。"
        },
        {
            "question": "この地域で観察される鳥類はどのような種類ですか？",
            "answer": "この地域ではカジキとシジュウカラの鳥類が観察されています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような植物が生息していますか？",
            "answer": "この地域では管束植物のうち、計26科34種5変種の植物が確認されており、特に松群落が分布しています。"
        },
        {
            "question": "周辺海域の景観はどのような状況ですか？",
            "answer": "周辺海域は完全に陸地化されており、民家やビニールハウスなどが建てられています。アクセスは比較的容易です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 293,
        "QA": 431
    }
}